Python 係data analysis 既作用

暫時data cleaning， validation都可以用excel d function 做， 跟住就可以直接plug 入visualisation tool eg. Qliksense 黎build dashboard.想問python 其實點樣令到data analysis efficient d

numpy
pandas
matplotlib
scikit-learn

你去睇下呢D python lib 就知

仲有seaborn

你咁講用c++ 都可以做到你講既野

純粹想講excel 其實都可以做到呢d,但d 人而家係咁捧python ,想知python 可以做到d咩excel 做唔到既野

因為有jupyter lab

加埋其他data analysis library就令到分析data嗰陣容易啲同快啲

excel幾百mb data就爆炸
做唔到real time transaction
如果data真係format好irregular做cleaning都唔易…

整boxplot

如果有個3 gb 既CSV 入excel 會run 唔到
pd 可以解決到

人唔笑狗都吠
你 data analysis 既世界得 cleansing & visualization...
最重要既 modeling 都冇提過
仲要話 Excel 都做到...好彩你冇話埋自己做緊 "big data"

用開excel 做ml
唔明Python 有咩咁好用

excel慢 function又唔夠python多

試下做一次forecasting
用excel做包你屌老母

理論上你用紙筆都做到data cleansing, data visualisation, ml, 唔明你學excel做乜

認真答：其實都係自己選擇岩自己既工具，到最後你個model有冇野睇都係睇你識幾多野多過你用咩tool

但python 緊好處係你可以易d組合你既model/visualisations 同其他applications/system, 例如Amazon 果種real-time recommendation , 你用excel 未必好易做列

Clustering excel應該做唔到？

每日二百幾GB Excel做唔做到？

Matlab R Octave 都得

問題係python 自身係一隻半scripting language, 同c/c++/其他language binding 非常之好，syntax 簡單，indentation 統一易上手容易睇，低性能用原生pylib, 高性能可以係c++ 配python.h/swig 去做寫library

libaray 海量，有原生有c++ 底

除左numpy, matplotlib, scikitlearn, python嘅ML realted package 有:
opencv
simpleitk
vtk
tensorflow
caffe
keras
pytorch

仲有嘅優點係:跨平台，Dev 工具易安裝，environment 穩定,有oop 特性

Excel 簡單嘢就做到
好多data就搞唔掂啦

無，平時用excel寫neural network

Excel 我用紙自己慢慢畫個network出黎

我用紙畫個excel黎畫network

用紙畫 我逐個gradient 心算計出黎

用excel都做到果D就...用手都做到
試下開個csv有2000000筆record
csv死俾你睇, 同你講:「我show唔曬200萬行呀」